%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{Stetigkeit}
\begin{flashcard}[z7o3jrfv]{Stetigkeit $\varepsilon, \delta$ }
	Stetigkeit - $\varepsilon, \delta $

	\begin{definition}[Stetigkeit]
		$f:X \longrightarrow Y$ ist stetig an $x_0 \in  X$ , falls
		\[
			\forall \varepsilon >  0 \exists  \delta  > 0 \text{ s.d. }  d (x_0 , x) < \delta \implies (f (x_0), f (x)) <  \varepsilon
		.\]

		$f$ ist stetig, wenn wenn $f$ in jedem Punkt stetig ist.
		In anderen Worten
		\[
			f (B_{\delta }(x_0)) \subset B_{\varepsilon } (f (x_0)) ).
		\]
	\end{definition}
	%%% END DEFINITION: Stetigkeit %%%
\end{flashcard}

\begin{flashcard}[9wbgtes1]{Stetigkeit - topologisch}
	\begin{definition}[Stetigkeit]
		\begin{align*}
			f:X \longrightarrow Y \text{ ist stetig } & \iff \forall \text{ offenen } U \subset Y \text{ ist } f^{-1} (U) \text{ offen }            \\
			                                          & ( \iff \forall  \text{ abgeschl. } D \subset Y \text{ ist } f^{-1} (D) \text{ agebschl. } )
		\end{align*}
		Diese Definition ist "aquivalent zur $\varepsilon $,$\delta$-Definition, aber unter der Verwendung topologischer Argumente.
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{definition}[Stetigkeit]
	$(X, \tau_Y), (Y, \tau_y)$  - top. R"aume. $f:X \longrightarrow Y$ heisst stetig, falls
	\[
		\forall U \in  \tau_Y \tx{ ist } f^{-1} (U) \in  \tau_X.
	.\]
\end{definition}

"aquivalent ist
\[
	\overline{f(A)} \supset f (\overline{A})
.\]

\end{zettel}
\end{document}
